[電學工程入]想請教有關supercap嘅問題

小弟非engine中人不過近排有需要用到supercap又唔識就上嚟問下

講下背景先,之前有玩過supercap,不過唔係我操刀,所以都只係大約知做緊咩
所以我嚟緊嘅問題會base on之前個電路嚟問
大約係咁:

入面啲cap全部2.7v
叉電係用塊12v嘅太陽能板,會output~0.2A
啲cap係推3v tamiya嘅摩打

1.想問下照呢個case換cap,高電壓定高電容好?係無分別定係有唔同用途?例如低電壓高電容會叉快啲同多啲電?
2.點解我計完成個電壓係~4v,但係又可以叉到5-6v?去到6點幾v先爆cap?
3.之前聽講過電容個電壓要同唔知咩電壓要差唔多先會叉得最有效率係指乜野?

暫時係咁多先sorry for 1999

因為太陽能板電壓12v
12/3=4V
每一個你會有4v
而xap上面寫的是rated voltage
超過這個就有可能爆

而太陽能板其實可以去到20v
this case is easy to solve
pls parallel a 300k resistance and a 12v zenar diode
also please parallel 5-6 cap in one string.

also for each capacitor you can parallel a 3v zenar diode.

唔好意思get唔到12/3=4個位
我係指6個cap當做一個cap睇係~4v(希望我無計錯啦)
正常電池嚟講應該係叉到額定電壓就等於充滿左
但係啲cap又可以over charge
係唔係代表其實我可以無視製造商比嘅電壓用返cap最大可以充嘅電壓即係rated voltage?

至於啲英文我真係唔知up緊乜小弟唔係讀engine的

電池都會過充
所以會有過壓保護
鋰電（磷酸鐵鋰除外）過4.2就會危險著火爆炸

太陽能板係一個電流源
它本身由太陽能電池組成。
你那個它可以提供從1v到20v的電壓
因此實際可以提供超過12v電壓。

因此你需要串聯至少5個2.7v cap當一條電池。
最簡單的保護方式是並聯一個12v齊納二極管。這個當時並不十分穩固，可以話係，只堪一用。而且買齊納二極管需要注意額定值達到4w比較好。

像這種比較合適

最好再並聯一個0.25瓦 的100k歐姆電阻都會是比較理想的做法

好嘅大約都明

我補充一下

因為我依架充電唔會充好耐,大約2分鐘就會停之後就放電,所以cap嘅電壓就唔洗咁高

要嘅能量都只係e=vit/2=144j

咁嘅情況下我應該係推高電壓同太陽能板一樣

定係計到電壓只係比摩打高少少,然後推高容量?

之後有無話cap可存能量同輸入能量差唔多會充得有效率啲?

唔太識解釋我想問嘅野sorry for 1999

為何?

首先回答簡單的問題，
這個動作為了防止接觸火花。
當然低壓應該冇呢個問題，
但係這是一個好嘅s.c使用習慣。
如果你手碰正負極，
電荷可能都會刺你一下

之前無呢個問題
反正唔專業玩玩
重點係budget有限

之前用開呢啲款唔覺有咩rated voltage

btw 唔該你先

第一，vit點解要除2
第二，唔建議俾太高電壓落摩打
可能可以用但唔建議。可能會導致過負荷，燒壞。 應該跟摩打電壓。

是，容量可以無限推高。但是隨著並聯sc或者話ultra capacitor數量的增加，不平衡問題可能就會出現，而且充電時間也會增加。

第四，sc效率高的

第五，建議並聯2個9v led
如果過壓起碼有燈仔顯示。
建議串聯一個電阻限流。
以一個普通led計可能係10毫安
咁電阻就係齊納二極管的保護電壓
15/(R+9/0.01)*R=3
R=200左右大概，你自己計同試下

100個100k電阻
淘寶唔洗20蚊

rs no.幾多

之前用果隻5f同10f
7637757
7637769

兩個都係2.7v
使用唔建議超過2.5v
可以考慮5或6個串聯

1.我都唔知 當時做嗰個係咁計 但係又岩 我唔記得左個解釋

2.當cpu咁oc本身都試過比多電壓

3.簡單嚟講決定完電壓之後容量有幾細整幾細?在用塊12v太陽能板0.2a充兩分鐘嘅情況下

4.sc指咩

5.用開tat錶(萬用錶)

如果好似我張圖咁砌正常full-load 應該係4v
但係又好神奇地充到5.5~5.8v

都話可以一直叉上去

shit 我get錯左你意思sorry